\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\drop{E}{n} este capítulo se detallarán los objetivos de este
proyecto, así como los activos experimentales que se pretenden
conseguir a la finalización del mismo.

\section{Objetivo general}
\label{sec:objetivos:general}

El objetivo más general del proyecto es definir una infraestructura
modular que permita la gestión y control de flujos
multimedia. Asimismo, se crearán mecanismos de ayuda a los
programadores de aplicaciones para esta infraestructura que les
facilite la creación de nuevos elementos integrables en la misma.

\section{Objetivos específicos}
\label{sec:objetivos:secundarios}

Los objetivos específicos que se pretenden alcanzar con este proyecto
son los detallados a continuación:

\begin{itemize}
\item En base al estándar \avs, implementar un servicio que
  integre en la infraestructura dispositivos multimedia
  pre-existentes, de forma que puedan ser accedidos por los clientes
  siguiendo el estándar.

\item Aplicación de escritorio que haga como sumidero multimedia,
  consumiendo un flujo y realizando su configuración en base al
  estándar \avs.

\item Realizar un programas que permita la configuración de los flujos
  multimedia entre dispositivos, tanto en conexiones \emph{unicast}
  como \emph{multicast}.

\item Un servicio que integre dispositivos con bajas capacidades de
  cómputo o con problemas de autonomía para mantener todo el peso de
  la implementación del estándar, como pudieran ser teléfonos móviles,
  videoconsolas portátiles, despertadores\dots

\item Aplicación que permita a un usuario compartir el contenido de su
  escritorio a través de \emph{streaming} de vídeo, realizándose un
  \emph{screencast} remoto.

\item Un protocolo de transporte de datos multimedia basado en el
  mismo \mw\ que el resto de la infraestructura y que permita realizar
  el envío de flujos multimedia mediante el uso de invocaciones remotas.

\end{itemize}

% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
